房會勘察19老屋邨 結構安全毋須重建

香港應加快重建屋邨增建單位

社會近年一直有聲音，要求當局重建密度較低的屋邨，以增建單位。不過，運輸及房屋局昨日表示，房委會已完成四十二條屋邨的勘察，結果顯示當中的十九條高樓齡屋邨，其結構安全及所需的修葺方案合乎成本效益，故除了已落實重建包括華富邨在內的三條屋邨外，其他屋邨將會暫時保留，但每十五年會再作結構勘察。當局指，過去五年房委會轄下公屋的維修保養和改善工程開支合共約一百五十三億元，當中十七點五億元用於二十二條高樓齡屋邨，議員批評當局沒有理解居民面對樓宇老化的問題。

拆唔切

華富邨真係要拆，個天花爛到就冧咁

香港十大地產商巨頭 定強國開發商食左塊地 最大可能係合作一齊分利益

根本唔應該拖
又可以加單位又可以整番靚

跟住新移民開心入去住

拆就要原區安置班人
要係港島區搵地起公屋都幾難搞

重建完咪又係大陸人住

之前design既structure life預50年

所以其實好危險.....

舊有公屋拆卸所得土地，俾鐵路企業興建新路線或旗下沿線物業

都好make sense
比地港鐵換免費鐵路

單係保住佢唔好出事已經辛苦

其實係 但根本d長者就無必要住港島
可以比津貼佢地搬新界

然後預售重建得來的居屋比公屋住戶
應該已經滿足左大多數人

老老豆豆 我信舊樓安全多過新樓

石硤尾邨都係
超誇張

但已經過左原設計使用的壽命

重建都係益中國人
仲要左鄰右里都係中國人

和樂邨地積比率咁低拆撚左佢啦

例子：屯門新發邨、何文田山谷道邨

南港島綫西段先120億
一塊地乜都搞掂

依家所有公屋都係蝗住嫁啦
拆佢老母起佢老母把撚咩
唔撚明自己讀咁多書交咁撚多稅要住劏房
蝗一落離冇建樹大陸有屋有地仲要住地鐵上蓋新公屋

住地鐵上蓋新公屋係HK01 的建議
完全on79
啟德又係

公屋晤該限制只限新界....
市區公屋拆完一係私樓一係居屋
唔好無貢獻的垃圾

起個人工島比蝗住你地又唔制

咁來左個班可以住邊

仲洗諗既。緊係偉大祖國既大灣區啦

好似計劃過係公民村摩星嶺平房區起公屋，不過無咗下文

>不過無咗下文
平行時空？

我九龍人跟唔足有乜出奇呢？另外以前施政報告話用置富花園附近起樓安置華富邨重建，我要詳細到話姚松炎選置富區議員反對附近起咁多樓咩？

依家仲有無邊條村係咸水樓

痴撚線 係港島起公屋
賣地拎番舊錢可以係新界起5倍數量公屋

其實以香港既保養方式都係等啲樓加速老化既者

即係唔到冧都唔折
香港人真係賤過狗

等禮頓洗底完先重建

拆曬所有公屋好冇 不過連登公屋狗就要瞓街

差唔多拆晒啦

已經拆曬變曬新公屋街市淨係得返舊小小但都有lift既

50年係指開始deteriorated
唔係會冧
石屎樓 keep住保養係可以超過80年

唔使邊到睇，有讀過construction 相關都會知

港鐵就係等緊你華富拆，唔係點解起完南區線都要分兩條

做緊大油色

仲有9座舊樓

重建後又係派哂俾支那人住，蘇屋邨 牛下 元州邨 長沙灣邨 新石硤尾邨 紅磡邨就係例子啦

想問下 買左既公屋會唔會拎去重建

正常就應該拆哂了

呢個問題過多十幾廿年就會開始浮現
而政府唔見得佢會想去處理

通常保養得好同起得好既話都會係keep咗保養，用80年都仲得，先再評估

唔拆 唔係因為安全
係冇地方安置

耐用過私樓……

低端人口係香港有公屋其實ok
唔洗諗移咩民呀
死係到諗辨法做廢青廢老食窮港共好過la

到要重建你買咗都走甩
但到時點計

支那人上樓快香港人太多

個街市又郁先搞笑 又舊又污糟

公屋 由清河邨落成開始已經慢慢變質
條清河講緊已經係06，07年入伙

清拆之後起私人樓/出售房屋，好過公屋益埋支那垃圾

做過房署外判，根本 所謂既維修就係貪污
明明無爛都話佢爛

個堆四十年樓啲天花石屎真係見到都驚

政府強拍你間屋

ICAC

你走左返大灣區/移民
一定係大陸喱頂你個位 多謝都冇句

根本搵唔到地原區安置
例如彩虹、坪石兩條大邨
根本就應該拎啟德做原區安置

執左九世啦
如果真係查 我諗成個房署都收得皮
而家公屋制度根本浪費納稅人金錢

房屋署原區安置通常係指同一個區議會，例如蘇屋搬落元州、白田搬落石硤尾，結果唔可以靈活咁彩虹坪石搬去屬九龍城嘅啟晴德朗

黃大仙區鬼有位原區安置咩

房署依家淨係會諗派咩邨俾支那人住咋，點會同你諗呢啲？

唔係貪污
你估做公務員有得袋咩

即係邊幾條邨

屋企條邨先30幾年
老母個個月喺度問幾時拆

我話有排都未輪到

你叫佢諗下好啦
起好啲新樓都俾新移民住啦
俾你調遷重建?
政府睬你都傻
座樓未冧都冇得你重建

樣樣野真係等到爛同壞先換咩，如果係班公屋撚真係唔好投訴咁多。

香港人係二等公民咋

快D拆華富起豪宅同地鐵將班公屋人搬去大西北

未冧：未發現有即時危險
冧咗：危險已經唔存在